---
title: Mandragora
author: vampireless
date: 2012-03-06
depth: 1
layout: post
lang: zh-Hant
category: mandragora
---
 
#### 作者： vampireless

原載於[http://www.36rain.com/read.php?tid=83865](http://www.36rain.com/read.php?tid=83865)

---

### 1  
 
蒼醒過來的時候，男人在他身旁坐着，不知有沒有注意到他醒來。但下一刻，四肢傳來撕裂性的疼痛，讓他眼前頓時一黑。  
 
 
“你目前動不了啊。”男人說，語氣聽起來很愉快。他一邊將椅子轉過來面向蒼，一邊伸手，將蒼散亂在雪白枕頭上的琥珀色的短髮攏到腦後。“聽說你剪了頭髮。一直覺得你長頭髮的樣子比較好看，但真的見到了，覺得短髮也不錯。”  
 
 
蒼的眼睛還看不清，只能看見男人的身影又從正前方慢慢到了左側，更加湊近了自己。一種奇異而熟悉的香味自男人身上傳來，彷彿能勾起過往不好的事情。帶着希登石戒指的食指碰觸到了他的嘴脣，順着優美輪廓輕輕劃下，一直到尖秀下頷。  
 
<br/> 
 
“——還說不出話麼，看了麻醉劑的量沒有把握好……但無所謂，一樣可以發出美妙的聲音。”  
 
<br/>
 
——不是麻醉劑……蒼腦中模模糊糊地想到。如果是麻醉劑，他的四肢不會感到疼痛——可能是致幻劑。  
 
他試着動了動手指，卻除了疼痛一點感覺都沒有。男人似乎知道他在想什麼，輕聲笑了起來。  
 
有一種被羞辱的感覺在蒼心中瀰漫開，讓他感到不悅，只是面目上沒有表現出來罷了，但眼中一閃而過的情緒，仍然被男人捕捉到了。  
 
 <br/>

“還以爲你已經習慣了……不過，是你的話，總有讓人不會厭煩的花招。”  
 
腰間一重，傷口處已經被男人的手掌覆蓋住——  
 
——模糊的笑容顯得面目可憎。  
 
<br/>

“狂歡開始了……雖然聽不見你的呻吟，但配樂依然精彩。”  
 
<br/>

此時窗外傳來一聲槍響——猶如序幕的前奏那樣，乾脆利落地掀起一場槍林彈雨。槍響之中，蒼的臉色隨着血液流失而顯得蒼白，微微喘息着；胸口起伏之間，牽動着四肢的劇痛。  
 
男人的笑容愈發愉悅。  
 
 
“他們想來搶回你。不知道這一次……他們要付出什麼代價？”  
 
 
——下一刻，很細微的一聲脆響，蒼的手指被折斷了。從扭曲的指尖掉落下來的鐵釘，宣告着最後一絲力量的耗盡。  
 
 
“該說你是執着好，還是不知天高地厚？——蒼。”  
 
 
——雙眼被蒙上的剎那，蒼感到一陣冰冷的顫慄自胸口傳來。身體的一切被赤裸裸的呈現在男人面前，包括那個烙印。這讓男人有一些興奮，覆蓋着傷口的手掌，驟然用力。溫熱的血液流淌出來，竟然成了這個冰冷夜晚的唯一依靠。  
 
<br/> 
 
<br/> 
 
### 2  
 
蒼的臉上流着血，被拖到了男人面前。  
 
<br/> 
 
“這個貨物原本定了高價，可是一直都在頑抗，倒是很適合有特殊愛好的客人。因爲每次都惹怒客人，所以對我們來說已經是累贅了——本準備殺掉，或是賣到黑市的器官交易場……”  
 
奴隸商人笑着，露出了富有經驗的笑容。  
 
“儘管被抓來很久，但還是沒有經過開發……假如您想要，可以以很便宜的價格賣給您。”  
 
 
——面前的男人，遮住了夜空。  
 
 
“——用寶石交換可以麼？”  
 
“沒有問題，用等同於那個價格的寶石就可以。”  
 
“那麼，明天將賬單送到‘酒吧’，有人會給你寶石。”  
 
蒼身上的鐐銬被打開了，商人的手下將他帶到內室清洗。  
 
<br/>
 
這個國家猶如一個金錢堆砌起來的島嶼。任何慾望都能在這裏用等量的財富換取，包括世界上其他地方所不允許的東西，比如奴隸。  
 
用兩粒紅寶石，可以換到一箇中年男奴隸，加一些價格，可以附贈小孩。  
 
奴隸在這裏是商品，相貌出衆的將被送去接受教育，以便以後可以從事各種高級工作，賣出天價；其餘的則自幼從事體力活和性服務。  
 
慾望的交易系統在這裏非常完善，核心叫做‘酒吧’，負責中轉。它將客戶介紹給商人，代爲收款與驗貨，從中提成。  
 
蒼被編號爲EFY1654，在七月四日被人以一粒紫色寶石的價格買賣。買主叫做棄天帝，是異度魔界的最高位者。  
 
<br/> 
 
 
被買回去的蒼，再也沒見到過棄天帝，便被送往了一個封閉的地點接受教育。他的記憶只有兩段，一段是身處於奴隸市場的黑暗生活，一段就是獨自一人，一片空白。  
 
但過了幾年，他開始在某些時候能見到男人了。照顧他的人開始將他帶到其他地方，比如宴會現場，或者發生交易的碼頭。他在某些地方，能看見穿着英式衣着的男人。甚至在有些時候，男人會望向他，黑金雙眸與夜色交織在一起。  
 
這種目光讓他不適，像是某種有着光滑冰冷鱗片的爬行動物，順着他的脖頸慢慢絞緊那樣的窒息感。  
 
——很厭惡。  
 
<br/>

蒼不去看他，但卻知道眼前的人能讓自己脫離這一片空白的生活。在那時他已經能敏銳察覺到人與人的關係，比如高位者，比如微不足道的人。

<br/>
<br/>

### 3 
 
 
蒼不記得第一次和棄天帝獨處是什麼時候。但他記得那是秋天的傍晚，有許多的樹葉落下了，在古老而厚實的石地上堆成厚厚一疊。他被人帶着踏過了紅葉之路，走進了一間華而不實的屋子。 
 
 
棄天帝像所有領導者那樣，有令人折服的地方，也有一些小毛病。他喜歡不斷地堆積財富和寶物，並將鑲滿了紅寶石的加勒比彎刀與巨幅唐卡放在一起。 
 
蒼覺得這有點可笑，但這間屋子裏的寶物幾乎堆滿了所有傢俱，他不得不站着，以免踩到長絨地毯裏的金懷錶和八音盒。 
 
 
“看來這是你的樂園。”他略低下頭，看着自己腳邊一個打開的八音盒，上面白石雕的貝殼仙女靜止在了那裏，用琥珀雕成的翅膀安靜地收攏。 
 
棄天帝坐在柔軟而寬大的中式狐榻上，近乎於半躺。 
 
 
“坐吧。” 
 
 
蒼環顧四周，四處危機四伏，隨時有將幾百年時光踐踏在腳底下的危險。 
 
 
棄天帝發出一聲低沉而模糊的笑。 
 
“——你可以踏過它們……你有比它們高昂的價值。” 
 
他指了指狐榻的斜前方。 
 
 
“——坐在這裏，讓我好好看你。” 
 
<br/> 
 
擡腳走到那裏，蒼覺得自己踩到了什麼，就像一個飽滿的雞蛋在自己的腳底，生死未卜。這裏的寶物如同泡影，已經和外界給它們的價值完全無關。 
 
那個雞蛋碎了——應該是個石雕的小雕像。和千萬隱藏在房間這片森林的寶物一樣，完全失去了自己的價值。人在這裏，也會和這些東西一樣。 
 
棄天帝看到蒼坐在了地上，嚴謹扣起的領口有一個黃水晶領釦，在夕陽的霞光下閃着光澤。 
 
 
男人搖了搖頭，伸手輕巧取下了那個領釦。 
 
 
“你適合這樣——” 
 
 
他解開了蒼的衣釦，慢慢向下。 
 
蒼的目光漠然隨着他的手指而偏移，看到了那個希登石戒指。 
 
——男人的手指已經落到了他的腰部，卻一晃而過。 
 
 
“像斯普廷那樣誇耀自己的力量，沉醉於慾念……那是一種殉道。” 
 
 
話語隨着男人的目光一起落在蒼的眼中。穹頂一角是三聖徒浮雕，隨着日光，漸漸變得模糊。 
 
“聖者成爲神，神墮落爲魔鬼……蒼，你能讓神墜落。” 
 
 
——這是調情麼……蒼無意之中笑了，頭也擡起，淡紫色的眼睛裏，有一種光芒。他的手被男人拉住，隨後，整個人被拖到了軟榻上。男人將他的雙眼矇住，褪下他身上所有的衣物，撫摸過每一寸肌膚。而蒼卻能從冰冷的接觸中，感受到一種絕對的冷靜。 
 
<br/> 
 
——不會被慾望吞噬的人，享受慾望，駕馭慾望。 
 
<br/> 
 
蒼張了張口，想發出什麼聲音，卻沒有了力氣——男人似乎喜歡暗流涌動的沉默。 
 
 
“……這是強暴。” 
 
“不，是欣賞……我對目前的你沒有興趣。” 
 
 
他湊近了蒼的耳畔，緩緩咬下直到鮮血的沁出。 
 
<br/> 
 
“——有讓神墜落的力量，你才可以自由，或是像聖徒艾薩克那樣被毀滅。”

### 4 
 
 
或許蒼是唯一一個能夠用一種近乎於淡漠的語氣和男人交談的。 
 
<br/> 

在這個世間，許多擁有凌駕萬物權勢的人，都有些鋒利銳氣的眼神。但棄天帝的眼中什麼都沒有。 
 
 
——是“無”。似乎是個黑洞，可以將一切激烈的情感化消其中， 
 
而與他在一起的蒼，漸漸成了冷漠的人。這是一種天性，或是耳濡目染。 
 
 
不論如何，棄天帝是喜愛他這種天性的。他准許蒼在他的樂園中停留，並且將蒼帶往許多場合。黑暗的宴會中，很多人都認爲蒼是幸運兒，少數人覺得他很不幸。但這外部認知對於蒼來說毫無意義，他只是不斷吸收他看到的。 
 
蒼的世界，分爲兩塊。屬於他自己的那一塊純然空白，屬於棄天帝的那一塊已經近乎於晦澀的陰寒。 
 
<br/> 
 
宅邸中的侍者都無比安靜，從性格到腳步，維持一種絕對的寂靜。蒼躺在天台黑色大理石地面上，能夠一個人發很久的呆。那是真正的發呆，往往回到現實世界時，已經有侍者沉默地站在他身邊，將他帶回男人的所在。 
 
——通常是黃昏，下午茶剛剛結束，空氣裏還有淡淡的肉桂與丁香的味道。 
 
然後，或是棋盤，或是橋牌，開始微不足道的娛樂活動。沒有外人所想像的馬術與禮儀課程——甚至在蒼十幾年的人生裏，禮儀課程對他僅僅是個模糊的名詞。而有時則靠得比較近——出於天生的控制慾，他偏愛讓蒼像某種溫順的動物那樣伏在他膝頭。 
 
 
這個姿勢總是很短暫的，因爲蒼永遠都喜歡轉身躺在柔軟的長毛地毯上。 
 
 
這種時候，棄天帝似乎是從不堅持的。他有耐心，樂於去看蒼不受教化的樣子。 
 
<br/>
 
 
某些夜裏，他會執着於他的欣賞。 
 
在任何地點，任何情緒，他非常喜愛每一次的欣賞。 
 
蒼明白殉道者將自己的一切向天神剖析，但他不是殉道者。殉道者的存在，對他來說太可笑，他只覺得男人在做一件浪費時間的蠢事。 
 
<br/> 
 
——眼睛有時被蒙上，衣物開始褪下，一直能感受到對方光滑冰冷的衣料貼上赤裸的身軀。但棄天帝從來只是看着，靜而深的目光幾乎將蒼剖開。 
 
他探索蒼身體的每個部分，蒼能感到這些過程沒有任何感情。就在這漫長而沉默的過程裏，他自己所存不多的感情，似乎也隨着男人冰冷的手被抽走了。 
 
 
 
<br/> 
 
“沒有兩條手臂，可能還會更加耐看。” 
 
 
他略笑着自嘲，第一次在被探索的過程中出聲。 
 
——男人的手頓了頓，緊接着，向下分開了他的雙腿，碰觸到了那個隱祕之處。蒼有一剎那的顫慄，來自本能的抵觸。 
 
 
“害怕麼……既然這樣，就不要出言挑釁。” 
 
“咳……” 
 
動作引來腹部的壓力，蒼有些難受。 
 
 
棄天帝解開蒙住他雙眼的布，面容在月色下帶着讓人惱怒的玩味笑容。蒼兀自赤裸躺在床上，淡然雙眸不再有絲毫波瀾起伏。坐在他身邊的男人居高臨下，伸手將被子拉到他胸口。 
 
似乎想到某件有趣的事情，他又俯下身，開口。 
 
 
“——那邊的教導者告知我，你是所有學生裏唯一不用空調的。” 
 
“有一樣東西叫做熱水袋。” 
 
“在奴隸市場形成的習慣麼……” 
 
“難道你指望他們在籠子裏安裝中央空調？” 
 
 
——蒼的眼神愈發冷了下去，閃過一絲莫名笑意。 
 
棄天帝把他到脖頸的短髮拂到耳後，靜默中沉思着什麼。過了很久，蒼幾乎入睡時，他忽然說，“把你關進籠子裏也不錯。” 
 
 
 
蒼沒有說話，以往的畫面只在他腦海中有一瞬間的閃回，就不再出現。取而代之的，是一個巨大的白鐵絲鳥籠，那裏面關着一隻黑色的老鷹。

<br/>

<br/>

### 5 
 
 
異度魔界所擁有的培訓基地，是位於K市某大樓的巨型地下室。那裏有兩個出入口，一個是異度魔界總部，一個則是K市郊區的垃圾填埋場某處。 
 
上位者總能有些特權，因此被棄天帝親自帶去的蒼，並沒有和其他“學員”一樣參加集體訓練。他所接受的訓練，似乎來的更加讓人匪夷所思。除卻必備課程，還有一些娛樂項目。 
 
例如古琴。 
 
蒼有一把古琴。是在他開始古琴課後的一週，棄天帝派人送入基地的。除了古琴之外，還有其他種種樂理課程，繪畫課程。蒼將這歸結於男人的惡趣味，並且毫不掩飾地進行鄙視。 
 
——但古琴的確是一把好琴。在基地那麼多年，只有琴沒有被更換。 
 
<br/> 
 
棄天帝看到蒼手邊的琴，說了些什麼；距離他較近的侍從，聽見那句話似乎是“保養的不錯”。 
 
蒼很愛惜這把琴，他知道這不是世上最好的琴，但卻是最適合自己的。 
 
人要明白什麼是最適合自己的，而不能盲目去追求最好的。後者往往追尋一生都一無所獲，而前者總能適得其所。 
 
蒼伏在琴臺旁，午睡。棄天帝忽然進來，動作很輕，但依然讓他醒來。 
 
 
“如果是送下午茶來的，我沒有喝下午茶的習慣。” 
 
“只是出去走走。” 
 
男人的手放上他的肩膀，語氣溫和。 
 
 
<br/>

——剛過午後，外面的陽光白熾着讓人難受。 
 
熱得連蟬鳴都聽不真切……和屋內涼爽的冷氣形成對比，沒有人想出去。 
 
 
窗外卻傳來了這些日子來第一次聽見的、陌生人的交談聲。蒼擡了擡眼。聲音聽起來很年輕，應該在抱怨氣溫。 
 
感受到他有些困惑的情感，棄天帝說，“那是我的兒子，朱武。” 
 
蒼散了一會神，然後點頭。他不想出去，但男人似乎對於這件事情很堅持。 
 
 
“……等他進來不行麼。” 
 
“別任性，蒼。” 
 
 
蒼嘆了一口氣，站了起來，不過堅定拒絕脫下夏衣穿西裝。這一點，男人任由他決定。哪怕蒼一絲不掛跑出去，他的眼角都不會動一下。 
 
穿着木屐和夏衣的蒼隨着他與侍從下樓，外面明晃晃的陽光蒸騰地面，冒出了熱氣。大門那裏有一個揹着揹包，穿着格子襯衫和帆布褲的人，鴨舌帽下露出些許紅色髮絲——大約二十多歲的人，有那麼點玩世不恭，整個人和這棟房子格格不入。 
 
就那樣莫名地，蒼對朱武有了一些不同於他父親的好印象。 
 
朱武身邊還站着一個青年，下頷尖秀，但卻戴着遮掉了半邊臉的墨鏡，蒼白的臉上帶着點冷然笑容。看到棄天帝的時候，青年行了禮，而朱武左顧右盼，好像沒見到眼前衆人。 
 
 
“朱武。” 
 
——青年提醒了他一聲。 
 
朱武沒法繼續熟視無睹，於是目光轉回人群，努力略過他的父親，不知怎麼的落到了蒼的身上。大概由於蒼的打扮在一群西裝筆挺的人裏面太醒目，或者是因爲年齡相仿。 
 
 
“哎呀，初次見面。”他張開雙臂朝着蒼走過來，蒼推測假如不是由於旁人虎視眈眈，恐怕還會有個標準俄式舌吻禮。 
 
出於禮數，蒼也頷首，朱武攀着他的肩膀，往屋裏走去。青年往前走了幾步，到了棄天帝身旁，然後衆人再進屋。和蒼在一起的朱武，與身後的人群拉開一定距離，突然從牙縫裏擠出了一句創意新穎的話——其內含與藝術性遠大於蒼在奴隸市場聽到的那些髒話。大概怕蒼誤會，特意說明“是罵那個老不死的”。 
 
 
蒼有些驚訝，隨即笑了笑，從腦子翻出古早的記憶，教給朱武一句殺傷力比較強大的。 
 
“他X是在生他的時候把他腦門夾壞了。” 
 
朱武愣了，盯着他，努力想在那張溫文爾雅的臉上找到一點破綻。過了很久，吐出一句，“人不可貌相啊……” 
 
蒼點頭，“彼此。” 
 
朱武大笑。 
 
 
——於是兩人迅速統一戰線，志同道合。

<br/>

<br/>

### 6 
 
回憶在朱武回來的那天啞然而止。 
 
槍聲漸漸低沉下去，蒼的眼神靜而又靜，暗流潛伏。因爲被黑布蒙上，所以男人看不見他的眼神，他也只能知道男人在他左側。 
 
下一刻，黑布被解下，他重見光明。 
 
棄天帝的聲音從一旁傳來。 
 
“——有一個人倒下了，猜猜看吧——猜對了，我就救他。” 
 
蒼轉過頭，脣緊緊抿着。過了一會，忽然發出一聲輕笑。 
 
 
“……是一個即使我猜不對，你也會救他的人。” 
 
 
男人側過頭，眼中的光不知是讚許，或是窗外一晃而過的月色。 
 
“真無趣。”他說。說這三個字的時候，聲音分明還是溫和的，但到了下一句，風雨驟變。 
“——可是我對他失去耐心了。” 
 
蒼咳了一聲。 
“我該說什麼……？‘當心日後無子送終’這樣的蠢話？” 
 
藥物效果稍稍減退，他能夠比較輕鬆地說話。腰間傷口不再流血，取而代之的是寒冷。 
 
——大概由於剛才的折磨，傷口被擠壓住。蒼想到這裏，忽然想起某位好友的處世態度。 
 
“躺着享受總比烈婦撞棺來的好看”。 
 
 
蒼一直很佩服那位好友，可此時此刻，居然想不起他的面容。 
 
<br/> 
 
“你在分心。” 
 
察覺到他的散神，對方開始引起他的注意。採用的方式比較直接，是將熱茶澆在傷口處。蒼的身體頓時緊繃，痠痛的下身也抽搐了一下。傷口結的血痂開始融化，露出裏面鮮紅的嫩肉。 
 
黑色的床單已經被血浸到發硬。 
 
 
“那年你第一次逃跑的時候，被抓回來，只是受了一些小懲罰。不過不久你又逃走，如果不是被人揹叛，恐怕現在又是一幅新的局面了。” 
 
——蒼的腦海中劃過一個金色的身影，而面上毫不動容。 
 
“——兩年前你離開，投靠玄宗，一直到現在……我覺得應該對你採取一些，”他頓了頓，然後繼續說了下去，“措施。” 
 
 
“……藥物……麼。”蒼依稀記得自己昏迷前，眼前晃過的一些場景，甚至細緻到藥瓶標籤。 
 
 
男人的笑容愈發愉快。 
“這可是高於黃金數倍價格的高純度極品，一次在你身上的量，足夠襯得上你的價值了。” 
 
“在下應該感到榮幸？然後投硬幣占卜自己是心血管衰竭或是呼吸道衰竭而死？” 
 
 
“不，”棄天帝搖了搖頭。 
“你看，我會好好照顧你。” 
 
蒼的胸膛微微起伏着，裸露在外的肌膚感到一陣寒意。他忽然覺得這樣的自己很可笑，近乎於無知。 
 
 
他罵了一句，然後閉上眼，發出了笑聲。男人似乎很喜愛他這種放棄掙扎的樣子，在他鎖骨上印下了一個吻。
